今次到明報割蓆！

【這是一封公開信】

《明報》社評委員會：

我們是一群熱愛、珍而重之守護《明報》的編輯部前線員工，本港反修例風暴持續，我們對部分社評的觀點不敢苟同，而7月2日刊出題為〈暴力就是暴力 譴責衝擊立會〉的社評，我們對文章忽視制度暴力、鐵板一塊般作出譴責的論述深感遺憾。

文中提到短短4周內，數以十萬計港人三度上街反修例，場面井然有序，反映絕大多數港人都是「和理非」，印證香港是一個開放社會，但同時發生「暴力衝擊」，「突顯社會有小撮人執迷於暴力」，繼而出言譴責暴力，「暴力是一種瘟疫，當社會不去譴責暴力，它就會迅速滋長」。「割蓆」速度之快直逼當權者及各大建制派團體。

相信主筆先生對以下片段並不陌生，6月9日達100萬人（民陣數字，下同）上街要求撤回修例，港府卻深夜發回應指條例照舊於12日「直上大會」；年輕人圍堵立法會阻止開會，釀警民衝突，警方以150粒催淚彈、20枚布袋彈及數枚橡膠子彈驅散示威者，並一度稱集會為「暴動」；6月16日約200萬人上街；至6月19日，行政長官林鄭月娥在千呼萬喚之下現身「致歉」，港府仍沒有正面回應民間訴求。簡言之，示威者訴諸和理非及暴力手段，均被政府「已讀不回」。

請主筆先生不要忘記，在和理非及暴力的畫面之中，接二連三有年輕人以死相諫。特首在致歉記者會上回應指，「對於任何人因為表達一些意見而傷害自己，我感到非常難過」；另於7月2日凌晨4時急召傳媒，特首嚴厲譴責暴力，但對年輕人視死如歸衝擊立會，政府有否責任等問題置之不理。縱然我們不認同暴力，更不願發生流血衝突，但年輕人為何在短時間內採取暴力手段，請問主筆先生在奮筆疾書譴責前，有否嘗試探究背後因由？

在雞蛋與高牆之間，高牆的發聲渠道眾多，惟雞蛋的吶喊，有多少人願意聆聽？自2014年雨傘運動失敗收場，年輕一代無力感沉重，眼見抗爭者一個個身陷囹圄、立法會議員被DQ、議事規則遭修改，活在制度暴力之下，雞蛋還剩多少喘息空間？譴責可見的暴力衝突容易，而深究隱藏的制度暴力更需勇氣和睿智。

傳媒作為社會公器，新聞從業員應憑良心、按事實記錄時代；社評每日為社會大事把脈，執筆者更應謹慎作判斷。反修例事件令社會陷入撕裂，而《明報》公信力亦因早前的廣告、社評風波「插水」，作為前線編採員工，我們無懼槍林彈雨；面對質疑，我們樂意解釋；受到謾罵，我們沉着應對。

編輯部管理層及工會早前聲明均指「社評不代表前線員工立場」，但我們認為無助提升員工士氣、挽回《明報》聲望，近日甚至有同事被質疑「紅底」遭拒訪。

我們強調，無意以此公開信割蓆，還望主筆先生與前線員工攜手，一同感受社會脈搏。兼聽則明，偏聽則暗，不論雞蛋的聲音多微弱，仍秉持求真如一的態度廣納言路，敢在權力面前說真話。

一群熱愛、珍而重之守護《明報》的編輯部前線員工
2019年7月4日

可惜班細既都係鬥唔過總編

我無嘢講

我無野講！
我唔解鎖！
我搵律師！
唔好凶我！
我投訴你！

其實個主筆係乜水?

入得去做預左變右變紅

【我有嘢講】致 行政長官林鄭月娥邀請信

請廣傳！！!

無意以此公開信割蓆
標題?

近日甚至有同事被質疑「紅底」遭拒訪。
咁事實係紅底

無用啦 前線話唔到事
地位低 明報背後話事人係紅色資本

明報社論好似大公文匯咁

TVB新聞部班走狗連出份聲明都冇guts

幾時到TVB記者出份聲明

當年劉進圖俾人斬

nth say

明報: 我無野講

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我唔舒服要去醫院唔好凶我我要警誡記錄我要睇你委任證同編號投訴你

全公司上下另起爐灶有無得諗

無金主無得諗

我冇野講我要打電話比律師

我無野講

我個名❤️ 我有權唔解鎖 我要搵律師 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你

派比自由行：

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

source?

老總想點就點

PUSH!

推比多啲人睇
我無嘢講 我有權唔解鎖電話 我要見律師我唔會簽任何文件我要食飯 要毛氈 去廁所

我冇野講
我唔接受你采訪

唔會單憑一封信改變到我對明報既立場

明報不明

我無野講 我要見律師 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

證明TVB果班同警犬同類, 唔係人

作為前線編採員工，我們無懼槍林彈雨；面對質疑，我們樂意解釋；受到謾罵，我們沉着應對。

呢段好有文人風骨

[Member]我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷[/member]

喇，如果cctvb班友夠guts 出翻篇咁嘅野，我可以暫時放過佢地

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

推
但source？
我無野講 唔好兇我

根本呢d先叫得上編輯
大公報果d食撚屎啦

用程式碼功能做推post區

Push
我無嘢講
我要見律師
我唔簽任何文件
我要去醫院驗傷

我冇嘢講

我無野講

咁你地係紅底喎人地無話錯你不過都欣賞你肯出下聲明既

良心

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你

我無野講！

我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

我冇野講

前線

睇得出明報內部好多有心員工呢個月嚟做咗好多好事，不過奈何任務太難，支持明報呢批良心員工

good

諗多左啦，
TVB記者主播有幾多個真係新聞出身讀過新聞道德？

cctvb班前線呢？淨係出文洗白，有冇風骨出黎聯署抗議呀

up

我冇事講

加油

Tvb有咩講？ 請相信我地？

會換哂血

真係好想見到明報變返以前嘅明報

在雞蛋與高牆之間，高牆的發聲渠道眾多，惟雞蛋的吶喊，有多少人願意聆聽？

呢班人走咗之後,遲早變大公文匯之流

屌你，你個簽名

明報已淪落至大公文匯之流
永久罷睇

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

公義始終不被掩蓋

Such brave souls

起碼肯講人話，相反之前仲有tvb既人話身不由己

我地課金俾佢
學立場咁做有冇得諗

我冇野講

之前都有一篇:

前線記者

明報唔係不嬲奶共?

唔通大大聲同老細講 你班紅底垃圾食蕉啦咁咩

Push

啲稿都要經上頭

你估個主筆唔知咩 政治任務嚟
擔心嘅係依家啲教畜仲有冇迫中學生 訂明報星島

咪去曬HK01然後再回巢

眾籌開報館？
如果連登報都有咁多人課金，開辦一份中立持平既報紙應該更多人願意支持

記者的愛

個情況同CCTVB 差不多
但明報集體罷工機會率應該更高

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
我要食飯
我要飲水
唔好凶我
唔簽文件
我投訴你

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷

明報 ？日月報咋下

係, 唔洗得返蘋果一支弓硬撐

Tvb班所謂良心記者去左邊呀

明報

對呀 佢地自己都知話唔到事 咁未姐係紅底

如果以家tvb出聲明，我都仲可以體諒前線採訪
我冇野講 我有權唔解鎖 我要搵律師 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你

Source??

[緊急!大波!] 阻止選舉主任DQ區議員候選人

做過傳媒就明白，而家成個行業，落手前線採訪紀錄既，全部都係後生fg拿住11-13k人工去衝鋒陷陣，呢班人係有抱負先會接受做呢份西工，不過，你寫完交差上去，就係編輯話事，佢地鍾意成篇改左你都得，名就用翻記者。

所以我希望大家因為呢次事件，可以體諒一下前線記者（娛樂版除外，娛狗我屌你老母），同時希望各位人士、行家，勇於爭取翻合理權益，而家個行業就係：「喔，你對呢行有興趣呀，咁我出少2千比你啦」，係時間站起來，有抱負唔代表要比人利用。

TVB新聞部既前線新聞工作者淨係夠膽話示威者一竹竿打一船人，妨礙你地既採訪自由。
但係面對自身高層對示威事件真相所作既不同掩飾、隨意篡改、強加謬論、將不同聲音篩選、為政府塗脂抹粉，粉飾太平既手法就一隻字唔敢講，你叫示威者點樣尊重你既工作?

7月1號又換左個總編，唔知個底有幾紅

明報自己登文插自己

希望佢地一齊罷工

客氣說話，心入面實諗：屌你老味攪到我地日日比人屌！

我冇野講。

我無野講
我唔解鎖
我搵律師

希望前線記者站出來，無論咩範疇都好（娛樂狗除外），爭取翻合理待遇同保障

嘩

觸不到的審查？
近年香港在各大新聞自由指數排名中均下滑不少，例如從無國界記者的排名可見，香港由零二年名列全球二十名之內，跌至現時七八十位的中游位置，這些指數是怎樣反映一個地方自由的轉變？政治環境是怎樣影響到各大傳媒機構的日常運作，甚或至促使進行自我審查？除了最明顯的政治因素，市場資金壓力、網媒追求的點擊率生態，這些又如何影響新聞機構的資源分配和新聞自由？甚至新聞界奉為圭臬的「客觀」、「中立」的專業精神，也可以是對新聞自由的一種限制？面對各種威脅，我們又可以做些什麼，保護捍衛新聞自由呢？

今集《學人串社科》帶你到新聞編輯室前線，聽聽新聞工作者和研究者耳聞目睹的故事。

主持：
李立峯（香港中文大學新聞與傳播學院教授）
梁啟智（香港中文大學新聞與傳播學院客席講師）

嘉賓：
區家麟（香港中文大學新聞與傳播學院專業顧問）
梁旭明（香港嶺南大學文化研究系副教授）

冇啦明報玩完架喇

負評個班兒登仔係咪唔知明報一早投撚左共
全版廣告撐修例wo

簡而精明報前線員工我愛你地

同路人加油

我無野講 我唔解鎖 我要見律師 我唔簽任何文件 唔好凶我 我投訴你

［無名英雄的說話］報道已出街！請記住他們的話

入面有篇明報 被訪暫「雲仔」搞喊左明報記者

一早赤化左
雨傘果時已經扮中立
依家同cctvb無乜分別
都係執柒左佢啦

明報赤化咗好耐了

篇野唔夠針對性，要講下對大陸人有咩影響

呢d 咪記者呢d 咪同tvb 既分別囉

在雞蛋與高牆之間，高牆的發聲渠道眾多，惟雞蛋的吶喊，有多少人願意聆聽？自2014年雨傘運動失敗收場，年輕一代無力感沉重，眼見抗爭者一個個身陷囹圄、立法會議員被DQ、議事規則遭修改，活在制度暴力之下，雞蛋還剩多少喘息空間？譴責可見的暴力衝突容易，而深究隱藏的制度暴力更需勇氣和睿智。

睇到好想喊

日月報個總編係邊個

我無撚野講

主筆：其實我係隻共狗，冇得揀

支持

明報同事加油

試諗下讀完新聞系傳理系出來
真心想做好記者呢份工
點知上面次次都壓落來
記者加油

我無嘢講
我要見律師
我唔解鎖電話
我唔簽任何文件
我要去醫院驗傷

明報員工話：張圖係總編輯房門口

612後已經割咗一次

編輯部前線員工

!

有無文宣部巴打可以出一個圖係we connect左幾多人？

我地有：
救護
醫生
大律師
律師
藥劑師
社工
六大宗教領袖
明報前線

藍絲：
乜狗員佐級
警司協會
林奠問責官（張建宗除外，因乜都唔關佢事）
新義安
14k
和勝和
等等？

我 無 野 講

細個小學雞都知明報最中立，蘋果只係一份娛樂報
依家...

我無嘢講！

tvb員工睇到未？人地就唔驚冇左份工？你再唔向高層施壓 你一世都係狗

TVB記者: 仆你個街唔比我訪問 投訴你先

推
但而家好似連77大遊行都冇咩聲氣

邊個出糧
今日做新聞已經慘過食屎
你諗吓做狗都有兩皮幾三皮，無道德，文盲都做到
識字有文化，仲有攝記，上上落落都要撐住個cam，左一個右一個手揸一個，都係萬零二萬人工

老頂壓編輯，編輯壓記者

有人話警察辛苦唔好做，班狗就日日呻無人同情
記者半句都無講過，叫人課金慘過乞

一定要支持有良心嘅記者

一班有抱負有使命感嘅前線記者

都係錢問題，鬼叫我哋唔珍惜新聞價值

我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話

所以當日72既記者陣真係好值得尊重

推

我無野講

Respect 前線員工

成篇野重點落返去拉人，沒收財產，同埋200萬佢開始有少少退讓，71連外國支持呢D會好D....
之後佢地點諗就係個人意志啦，與他人無關。
以上只係文章技術性分享

發夢71有明報記者中係側門中曬胡椒噴霧
First aid班手足即刻幫佢洗
不停用紙巾幫佢印乾
見佢佢好辛苦我好心痛
記者都搞黑狗死全家

TVB班賤畜有咩好講

好想明報變番以前的明報全力撐有良心嘅前線記者向高層施壓

喂呀唔好咁暴力啦係都要整喊人

我無嘢講 我要見律師

反觀cctvb班垃圾員工

事實上的確係紅底wor
無人逼你做啲違背良心嘅事 做人做狗都係自己揀
不過好過Cctvb班垃圾狗聲都唔敢出嘅

我無野講
我唔簽任何文件
我要見律師
我要飲水
我要叫外賣
我要睇醫生

會答你 要返工 有負擔 不了

push!

推

更on9係真係有白痴同情

明報就算吧啦

同tvb班垃圾真係高下立見

算係好有風骨啦
撐

Push 我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

明報的員工都叫肯講嘢
睇下tvb啲人？信都冇封 咁就叫人撐你 仆街啦

唔同示威者割席

push

仆街商人做中共白手套閹割香港傳媒洗香港腦。成班生番唔知家下有 Internet 以前果套已經唔 work。
家下就玩 social media 做假新聞害年同中年人洗佢地腦，報紙就比班隻腳入左一半棺材既人睇。

班記者依然有良心

人地主播好pay過記者呀嘛
如果上埋位又可以跳出黎做KOL或者PR
點會倒自己米

女主播仲有機會嫁有錢佬，
如蔡雪瑩， 黃婉曼

明報依啲傳統紙媒
而家又少左好多人買報紙睇
都算間接將明報奶共

TVB 前線講撚到自己幾撚委屈 又話其實係撐公正報道
但係連出篇聲明都唔敢

高下立見

我要見律師

紅底機構 話事既人都係奶共既 點都改變唔到明報係紅底

多謝前線記者

香港入文化界真係慘過做狗

推
我無嘢講

睇到呢到已經流咗幾滴馬尿

我唔明點解明報星島呢啲垃圾左報可以入學校

過招咁耐都仲問呢啲問題

我覺得其他報章前線採訪嘅員工都可以一齊咁樣出聲明！
Connect埋所有傳媒工作者

我無嘢講

依家香港傳媒九成被支那控制
言論自由日漸收窄
遲下真係有毒氣體無毒
前線記者都做唔到咩

7月7去高鐵站派

雖然呢份聲明相信無辦法令明報變返中立
但我尊重同欣賞呢班敢發聲既前線員工
希望其他報紙既前線員工可以加入
就算唔能夠令報導變返中立
至少發聲等市民知道立場有幾偏頗

全港中小學擺買明報行動，正式開始

果啲成日話打份工嘅日唔該望望，就算你係打份工都唔代表無野可做

要返工，不了。
要釣金龜，不了。
要賣樣，不了。
記者主播們：我點用CCTVB光環搵食呀？

點睇呀tvb記者打份工

暗角七警有份聯署嘅，仲有大概10%仲係度，包括陳嘉欣、方東昇。
唔排除有D係因為怕批鬥先聯署。

tvb呢？死咗係邊？

雖然我唔會再睇明報，不過都祝福呢班憑良心說話嘅前線編輯們

當年七警案簽咗聲明啲人都走晒

我無野豬

明報原來仲有好人

當年主編比人斬 明報上下捍衛新聞自由
今時今日自上以下成為支那喉舌 前線慘到要聯署自辯

唉

仲有一部分係度

伍瑋瑋
李卓謙
陳嘉欣
黃曉瑩
潘蔚林

我無野講！我唔解鎖！我搵律師！唔好凶我！我投訴你！